IBM 宣佈成功以 2667 億港元收購 Red Hat

IBM 在美國時間 10 月 28 日宣佈已完成收購 Linux 陣營中最大套件開發商 Red Hat，收購價為 340 億美元（約2667億港元），以強化雲端業務，雙方預期將會在 2019 年下半年完成交易。這單交易是 IBM 公司史上最大規模的收購行動。

IBM 表示將會以每股 190 美元的現金價收購 Red Hat 股票，總值為 340 億美元。收購價與 Red Hat 在上周五的收市價 116.68 美元相比溢價達到 63%。

IBM 成功收購 Red Hat 之後，將編入到 IBM 的混合雲端（Hybrid cloud）服務隊伍中，以一個獨立部門的方式繼續運作。Red Hat 公司 CEO Jim Whitehurst 會加入資深管理團隊，將直接隸屬於 IBM 公司 CEO，Ginni Rometty 之下。

IBM 表示在收購完成後，可讓他們成為世界領先的「複合雲供應商」，同時提供本地雲與外部雲服務。而 Rad Hat 開源的特性將會是公司發展的主軸。兩間公司表示即使在合併後，仍然會保持開源的政策，並繼續對社群作出貢獻，而 Red Hat 產品仍然會在市面上流通。

根據 CNBC 報道，IBM 今次收購是該公司最大的收購案，而且也是美國科技業界第 3 大併購案。

收購價與 Red Hat 在上周五的收市價 116.68 美元相比溢價達到 63%

opensource is conquering the world

RIP

redhat d enterprise packages 咁值錢㗎咩？

咁咪等open source user 比錢買返佢囉
Oh
User: it is free, isn’t it?